有冇人鐘意睇五夜講場

睇 真係好科學 同 哲學傾下計

五夜睇晒
首推哲學
跟住歷史
繼而社科
然後文學
最後科學

哲學：鹽叔超正，先幾年有劉保禧都好正
科學：陳志宏博士主持最好，Helen 成日講鳩嘢
歷史：曾卓然搭家齊又係超好

最唔鍾意睇文學鄧小樺，成日唔知佢噏乜鳩

我都最唔鍾意睇文學，成班無病呻吟咁

米哈如何？

同感
都喺男既主持得好過女既
陳志宏博士好過Helen
米哈好過鄧小樺

哲學好多時都open question，無實際答案，例如有次講命運。不過聽完佢地講又好似學到d野

跑步嗰時睇簡直一流

全部都正

陶生講哲學

陶生講中哲真喺聽出耳油

係精神食糧！
好多集都有啓發

佢有集講佛家

哲學好多時冇定論，但係概念釐清係好重要，尤其現今嘅香港人一定要對一啲概念好清楚先唔會誤信啲政棍嘅語言偽術。

最近果集講點解人會覺得可愛，Helen攞咗隻蝸牛上嚟，我當堂O撚咗嘴

邊到有得睇

就咁youtube search 五夜講場就有

YouTube RTHK channel 有哂

Helen幾得意喎
成日講蝸牛

文史哲既主持人私底下fd底，所以好有火花
其實好想睇多d主持人上對面節目既crossover
例如有集志宏上左哲學講命定論
卓然上左文學講番中文科公開試既問題

但有冇人覺得社科果邊會悶少少？係咪主持私底下唔太熟？定係比較正經

好鐘意鹽叔，白水，梁啓智既長毛

Btw 個人意見 不喜勿插

有貓貓

社科比起其他係爭少少，好似唔太熟咁，最正都係哲學有計傾，好鐘意Roger大師兄d例子

得史哲文有crossover過
史哲嗰集喺好睇
哲文嗰集哲完勝文

社科啲主持勁生外,仲要社科本身啲都唔會crossover

哲史嗰個主持都好鐘意

卓然上文學講六國論係錯果集根本完勝，加上卓然讀中文系出身，其實佢主持埋文學都仲得

哲學就穩胆有班師兄弟在陣，加上不時請到高人如陶國璋老師，三言兩語經已做到劃龍點睛效果

歷史都係成班兄弟，記得有次朱維爆肚嗌咗樂然做肥B

出面吹緊，叫人唔讀理科喎

唔讀文科*

鍾意vera bb, helen bb, 嚴縮！

社科集集上嚟嘅人都完全唔同 discipline

樂然好愛佢老婆

大推
真係好正

睇科學同哲學多..
不過有時覺得節奏太慢，較開1.5速睇

文學放得開請卓然同朱少璋講史記嗰次都勁正，可惜鄧小樺唔係好肯放話題比佢地講...

我覺得文學啲主題都好吸引，不過鄧小樺嘅主持技巧時好時壞，好似呢兩個星期講張愛玲我就覺得佢主持得幾好(個內容都好正)，但有啲時候佢自己講得太high就霸住哂啲時間

FF 想睇文學請戴啟思上去

佢本身喺 oxford 讀文學，聽講啲陳詞成日會用沙翁

不過英文可能趕客

2年前有一集經濟請咗陶傑勁好睇

Exactly, 鄧小樺一high 起上嚟就有佢講冇人講，不過呢兩隻講張愛玲算係ok

之前睇開文學
依排d 主題無咩興趣
哲學唔洗講啦

近期發覺其真係好科學都好好睇
上集有貓貓

仲有窩牛

反而覺得哲學唔夠喉喎

唔識欣賞

做野當收音機聽

隻貓係咁想走，好搞笑

有呀

陳志宏同Helen 一唱一和幾好睇
由其是係講物理相關topics嗰陣
可以用下非物理人嘅角度去幫觀眾整合下知識
問下問題咁樣

講唔講文科唔關睇唔睇五夜講場事㗎

社科最正應該係Vera?

痴撚線 竟然未有人講豬文

琴日有睇佢live
聽佢鳩up "What is duck?"

Imzoey

你都有睇

今次唔洗讓俾嘉賓講

科學Karen聽得最辛苦
鄧小樺都係
個口好似跟唔切個腦

最鍾意煒舜同豬文

仲有學人講經濟

仲以為個個連登仔都諗野咁低質姐

哲學有偈傾定哲學傾下計

睇燒山個頻道多

雖然好悶 不過教授教好認真

哲學：Samson，劉保

科學：陳志宏博士，文豪

文學：米哈，黃鈺瑩

哲學有偈傾
唔知做乜打左做哲學傾下計

陳志宏真係笑死
有集請湯博士上黎明明啲野佢識晒扮唔識

哲學有偈傾
好青年荼毒室

咁正？係邊集
陳志宏真心正，有學識又謙虛又唔會急於表現自己，同時又有幽默感

btw Karen都唔錯

反而因為睇文學放得開之後，會睇返咗多啲書。有兩集講卡繆

文學本身就係唔知噏乜鳩

不過呢集內容比較物理專業

重溫番先

呢集好睇

雖然唔係成日睇文學放得開
但係見到每次有陳煒舜就會吸咗入去
成集就勁期待佢啲外語歌（早幾集有滿語）
識咁多語言會唔會太屈機

文學個黃嘉瀛都幾正
特別係李清照嗰集
又長腿又deep V

哲學係做得幾好

哲學有偈傾成日講完歷史背景加定完題就就嚟夠鐘
有時想聽深入少少就完咗 真係唔夠喉

去好青年荼毒室睇啦

緊係有睇 課埋金添啦

學人串社科阮穎嫻主持比較好

同意，阮穎嫻係做得唔錯，社科嚟講佢真係最出色
哲學大家比較平均，第一季開始到而家佢哋都進步咗好多，已經有個人風格同埋吸引
科學嗰班人呢講嘢就好清楚

其實我想問係佢哋嘅問題，次次都講唔到去後面
定係哲學本身只係處理前面嘅問題
後面嘅嘢唔係太重要

最鍾意社科同哲學，有時都睇下經濟
想睇歷史同文學但係發覺唔太聽得明，係咪要有返小小門檻

原先最鍾意哲學
但今季歷史爆哂seed咁 勁撚正氣好正
有聽埋曾卓然個podcasts
港台啲文化推廣真係做得好好又好有心
本身理科仔而家都對歷史好有興趣 會搵啲書睇下

文學有一集係個肥婆嘉賓讀自己寫啲詩 講自己係學校做愛 勁弱智
文學冇陸渺(馮晞乾)之後我根本唔想睇
都係其它高質啲

好睇係其他嘉賓，佢講嘢真係一般。
上次六國論正啲。

社科主持同嘉賓最高質 阮穎嫻 李立峯 梁啟智 Joe Chan多數都係講師級數

但哲學班人得罪講句表達能力唔係好得
主持又會閘住嘉賓講野 有次仲要串個嘉賓記錯左愛恩斯坦發表相對論年份 根本同個討論無關

以前最鍾意睇哲學，但今季睇完頭幾集之後冇睇，嫌話題太入世，好多時都係討論對社會運動嘅思考。唔係立場同肥佬白水佢地唔同，但係唔想好似睇新聞咁睇到咁窒息

歷史越做越好，曾卓然而家集集有骨，但係西史都係少

社科班學者太嚴肅，下下變左城市論壇咁樣，淨係睇Vera

文學唔識評論，但係覺得鄧小樺幾識做主持

科學好睇題材，題材啱就好好睇，題材唔啱就好Q悶。始終科學野太專門，志宏同Helen講野咁鳩都唔係所有題材可以答嗲，更遑論其他主持，有時dead晒air搞到好awkward

係咁跳上志宏個背脊到

豬文& team

前面問題往往已經簡化左來講
後面既問題只會更複雜
唔可能咁容易係短短一個鐘講得清楚
真係有興趣，要自己都付出去睇文睇書

社科仲衰過城市論壇一啲火花都冇
次次各有各講背書咁讀晒出嚟

我會down落嚟教15倍速

文學都係要揀嘉賓去睇，呢兩集講張愛玲既嘉賓就好好聽

ching 識量子波動速讀？

豬文係最正既!
雖然成日唔比人講野
但係講野好有深度

社科係上年新加 你睇阮穎嫻既話就冇乜問題

仲有志宏bb

RTHK 節目真心高質

歷史講得中史太多
其實講多d東亞史或者西史會多d新意
記得之前有集佢地係講世界盃
不過世界盃唔夠耐歷史 無咩投入感

喂肥佬俾嘉賓講吓啦

Samson係咪唔再上哲學有偈傾
佢講野好好j

係，Samson思辯能力好好J

文學放得開換左米哈做主持幾好
肥鴨就見人見智
請返d中文系教授上去氣氛唔同哂
煒舜，念欣都分享得好好
有集請陳冠中都唔錯

哲學就成班師兄弟討論 氣氛幾好
歷史最鐘意佢地借古諷今
前排講文字獄講特務 好正

平均學歷應該係科學最高
全部都係博士或講師

認同
佢好識提問，啲問題好一針見血

哲學就喺咁
人生既嘢必然喺入世
除非成仙成佛啫
和尚都喺在世修行

因為自己讀理科所以睇開科學最近恐龍同小行星嗰兩集請嘅嘉賓都好專業，個節奏好流暢

小行星嗰集好睇

有無睇講得意嗰集
場面失晒控 好搞笑

有呀，但係冇好認真咁睇哂全集，覺得個topic 有少少難喺學術角度討論
btw 最新科學霸權嗰集冇咗志宏唔多想睇

其實科學嗰班好犀利
啲題目咁難都仲可以搭到嗲
生物學有時要走去講埋物理
哲學開始做得起係因為夠曬理論
而家好似越嚟越applied
社科 vera 係好好

志雲成日串鳩人

No
只係天生intellectually superior

大推～

阮老師咁多支持者

由哲學有偈傾開始認識
乜都有睇啲
社科有集講香港公屋發展史都幾得意
不過好似大家咁講 啲主持比較悶啲

睇耐左最鍾意都係歷史係咁話
曾卓然成日搵位入
有時開着左個制 成班一齊抽水 笑死人
最精彩係 不死亡我敵國心嗰集 個開頭已經成地都係骨

馮晞乾真身係陸渺？真定假呀

覺得劉保禧係咁多個主持最好，做足功課、快而準歸納到唔同嘉賓講既野、又好識帶到個討論方向

估唔到佢真人同佢寫文風格差咁遠
佢啲文盞鬼得嚟又會引經據典 好鬼勁
上節目就怕怕醜醜

覺得Helen講野好得意，J過佢

有睇開哲學
最近就睇緊歷史同社科
文學科學未有興趣睇

點解科學排咁後？

小弟都唔想
本身都鍾意同對科學有興趣
但主持嘉賓之間既交流會令人覺得聽唔明
所以排到最後
以上一季 唔係咁科學喎 一集為例
咁切身，咁貼地既題目
都解釋得咁混亂，難明
對觀眾而言比較難入手

咁可能你睇下泛科學，理科太太個d 仲好過聽佢地討論？

有睇開泛科學既文章
理科太太未睇過
明白節目想有各科既參與去帶出多啲角度意見
但好多時都各有各講
聽到好散落凌亂

咁microbiology同physics 係比較少重疊既位

自己覺得科學同歷史個兩晚最做到普及學科知識之餘又keep到水準，印象中唔少報章專欄作家都係咁諗

哲學同社科都喺架
只喺社科嗰氣氛麻麻,冇咁吸引

我以為係星期一至五順序？

公屋嗰集睇咗
題目有趣
但我分咗四次先睇得完
因為真係有啲悶

尋晚睇返2年前陶生亨利果集
陶生論述應哂現況

佢地全部都係浸大歷史系出身或者有關連既人，咁又點會識中史，開頭都有麥勁生，佢冇教浸大冇人夠料講啦

你係星期一至五咁順序數落去

喺喎,咁啱喺順時序

呢個po就嚟變秒經
不過真心正

文學先係最難睇

今晚哲學有偈傾最愛鹽叔

基因補完計劃
假如你知道你即將出生的孩子會有一些先天缺陷，你可能接受透過基因編輯等技術來令他變得健健康康。
但假如我們現在談的是透過基因編輯等技術，令你即將出生的孩子變得更聰明、更美麗，更強壯等等，你又能否接受？
今集基因補完計劃，我們就談談有關基因改造的道德問題，看看不同哲學家會提出甚麼理據支持或者反對基因改造！

主持:
楊俊賢（柏林洪堡大學/倫敦國王學院博士生）
鄺雋文（牛津大學博士生）
江萬琪（美國哥倫比亞大學碩士）
洪恩（香港中文大學哲學系碩士）

蝸牛係好可愛喎

鄧小樺識做主持？

哲學=歷史>>>>>文學>社科>科學

個人喜好
社科同科學唔係成日睇

當佢哋吹水(雖然本身都喺吹水)咁就冇咁難睇,當風花雪月輕鬆吓
科學喺真喺想學多啲知多啲
但睇完都喺唔明
導致冇咁好睇,其實都可惜

科學好睇啊！
之前有集講量子力學，好精彩！

歷史嗰班講得好過佢哋教書

Podcast 都有得睇

渣車聽一流

超難明呀呢集

我都係生物

最新一集歷史係咁話
個嘉賓個feel都紅紅地

卓然同家齊都忍唔住整句雖遠必誅

文學每集嘅主題其實set得幾好，可惜主持問題

主持講野仲多過三個嘉賓加埋
嘉賓講兩句又到返佢講

勁鍾意 成日睇住送飯

其實歴史係咁話個班主持係咩立場
成日都凝住讀中史個啲 大多pound of自己係中國人 佢地係咪偏藍或大中華膠？

歷史集集追

以前聽古今風雲人物成日有曾卓然，近排都冇佢份，唔知係咪同張偉國個藍絲夾唔到

麥勁生走左去做官，有D失望

我就還好，我之前有學過下
但薛定諤的貓好難明

反而呢個我明喎

大中華同藍係兩回事

唔係讀歷史先反共嘅咩

哲學有鹽叔 豬文 白水 roger已經屈哂機 今季少咗吳啟超悶左好多 呀軒 呀鳳講嘢都好舒服，冇咁多er er er

幾多歷史廢物呀
個陣有班歷史學人聯署

好悶喎吳啟超

鍾意聽佢講中哲

陳博真係好正，有次唔記得咩場合聽佢講點解唔讀數而讀物理差啲j出血

好鐘意較兩倍速睇

緊係唔係 就係讀完更清楚ccp同中國人既醜惡

睇幾集就知啲主持嘅大約取態

PS: 讀中史都唔代表鍾意中華文化
鍾意中華文化同鍾意中共更加係兩回事

社科, 經濟 主要係睇vera 姐

睇貓嗰集好正
當日live 之前嘅零距離科學都係講貓

同好！ Vera正

但間唔中都可以睇下其他，例如小樺

個節目前奏最初聽覺得好煩睇睇下自己會哼返出嚟

破四舊

點解?
有冇source? 想睇

好似係咁，太耐之前原文唔係好記得
好驚唔覺意屈咗佢講嘢

成日恥笑香港中史課程嘅傳統本國史觀